const questions = [
  {
    type: 'question',
    question:
      "Avec la vue, le toucher, l'odorat et l'ouïe, il fait partie des 5 sens.",
    answer: "Qu'est ce que le goût ?"
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'Ce métal est présent dans la plupart des batteries de téléphones.',
    answer: 'Qui est Solaimani?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'Cette scientifique est la seule à détenir deux prix Nobel dans deux domaines scientifiques différents.',
    answer: 'Qui est Marie Curie ?"'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Cet théorème permet de calculer la longueur d'un coté de triangle reclangle à partir des deux autres.",
    answer: "Qu'est ce que le Théorème de Pythagore"
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Ce poison qui sent l'amande amère peut tuer en quelques dizaines de seconde.",
    answer: "Qu'est ce que le cyanure ?"
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Cette suite mathématique est composée d'entiers qui sont à chaque fois la somme des deux précédents. 1, 2, 3, 5, 8...",
    answer: "Qu'est ce que la Suite de Fibonacci ?"
  },
  {
    type: 'question',
    question: "Cet astronaute Russe a été le premier homme dans l'espace.",
    answer: 'Qui est Youri Gagarine'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Ce type de mémoire informatique ne persiste pas en cas d'absence d'électricité mais est beaucoup plus rapide qu'un disque dur.",
    answer: "Qu'est ce que la mémoire vive ?"
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Cet ingénieur Anglais est l'inventeur de l'internet moderne au travers du World Wide Web.",
    answer: 'Qui est Tim Berners Lee ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question: 'Ces deux planètes séparent la Terre du Soleil',
    answer: 'Où sont placées Mercure et Venus ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'Cette matière a de nombreuses applications, aussi bien chimiques que culinaires. Sa formule chimique est NaCl',
    answer: "Qu'est ce que le sel ?"
  }
];

export default questions;
